# Настройки подключенных устройств

Раздел «Настройки» включает в себя две вкладки: «Общие настройки» и «Устройства».

На вкладке «Устройства» показан перечень камер, подключенных к Настольному приложению, и их характеристики:

* название,
* IP-адрес,
* статус подключения к облачному хранилищу,
* статус подключения к локальной сети,
* характеристики основного видеопотока камеры,
* характеристики дополнительного видеопотока камеры.

![Вкладка «Устройства»](./images/dashboard_desktop_3.11.3.0.png)

На этом экране вы можете:

- проверить доступность устройств в облаке и по локальной сети (с компьютера, на котором запущено приложение),
- включить и выключать доступ к устройству по локальной сети,
- изменить характеристики дополнительного видеопотока камеры (если камера доступна вам по локальной сети и камера поддерживает вещание нескольких потоков).

Для удобства поиска устройств список можно фильтровать:

* по группе, в которую устройство добавлено (для устройств с прошивкой Ростелеком).

* по DVR/VMS, к которому присоединено устройство (для устройств без прошивки Ростелеком).
 
    ![](./images/filter_by_group_desktop_3.11.3.0.png)

* по статусу подключения к локальной сети,

    ![](./images/filter_by_status_desktop_3.11.1.0.png)

* по способности поддерживать дополнительный видеопоток.

    ![](./images/filter_additional_stream_support_desktop_3.11.1.0.png)

Фильтры находятся над списком устройств.

## Статус подключения к облачному хранилищу и сети

Если камера подключена к облачному хранилищу или доступна по локальной сети, в соответствующем столбце будет значение «Доступно». Если облачное хранилище или сеть недоступны, в столбце будет указано описание ошибки. Для столбца «Облако» также предусмотрено расширенное описание, увидеть которое можно, наведя на значок со знаком вопроса рядом со статусом «Недоступно». 

![Всплывающая надпись с объяснением причины статуса «Недоступен»](./images/the_reason_of_no_access_desktop_3.11.1.0.png)

Чтобы проверить статус подключения камеры к локальной сети:

1. Выберите камеру, нажав на квадрат рядом с названием камеры.
2. Нажмите кнопку «Проверить доступ» внизу экрана.
3. Ожидайте обновления статуса в соответствующей колонке.

Вы можете выбрать несколько камер для проверки статуса.

> Доступ по локальной сети к камерам, подключенным к VMS, фактически означает доступ по локальной сети к VMS-серверу. Как только Настольное приложение сможет получить доступ к VMS, оно сразу покажет все камеры этого VMS доступными. И наоборот, если нажать кнопку «Проверить доступ по сети» для камеры, подключенной к VMS, все камеры, подключенные к данному VMS-серверу перестанут быть доступны по сети на время опроса.

## Изменение характеристик дополнительного видеопотока камеры

В столбце «Доп. видеопоток» обозначены характеристики дополнительного видеопотока камеры. Вы можете изменить их, если это предусмотрено аппаратными свойствами камеры и её прошивкой.

Чтобы изменить характеристики видеопотока:

1. Нажмите на три горизонтально расположенные точки рядом с характеристиками дополнительного видеопотока камеры.
2. Последовательно укажите кодек, разрешение видеопотока, количество кадров в секунду (fps) и битрейт (кбит/с). 
3. Для сохранения настроек нажмите кнопку «Применить».

![Изменение характеристик дополнительного видеопотока камеры](./images/additional_stream_settings_desktop_4.1.0.0.png)

Переходить с основного на дополнительный поток во время трансляции можно, нажимая кнопки «HQ» и «LQ». «HQ» — высокое разрешение, основной поток. «LQ» — более низкое разрешение, дополнительный поток.

## Работа с объектами на экране «Все устройства»

На экране «Все устройства» доступно управление объектами:

- изменение названий камер и локальных регистраторов, групп устройств;
- создание групп устройств;
- удаление групп устройств.

В режиме офлайн управление объектами заблокировано (подробнее в разделе [«Ограничения функций в режиме офлайн»](../events/index.md)).

Для изменения названия камеры, локального регистратора или группы устройств:

1. Кликните на нужный объект (камеру, локальный регистратор или группу устройств).
2. Нажмите кнопку-карандаш в строке/превью объекта.
3. Введите название в появившееся окно.
4. Нажмите «Подтвердить».

![Изменение названия камеры, локального регистратора или группы устройств](./images/change_device_name_desktop_3.11.1.0.png)

Камеры, ранее находившиеся в удаленной группе, переместятся на экран «Все устройства», а вложенные группы удалятся.

## Воспроизведение видео по локальной сети

Для того чтобы Настольное приложение могло воспроизводить видео с источника (камера, видеорегистратор, RTSP-поток) по локальной сети, должны быть выполнены следующие условия:

1. Убедитесь, что устройство, к которому вы хотите подключиться по локальной сети, действительно находится в одной сети с вами или доступно из вашей сети.
2. Используйте для авторизации в приложении учётную запись, роль которой разрешает доступ по локальной сети к устройствам (Администратор, Оператор-настройщик камер) или для неё были включены «привилегии толстого клиента» (для включения может потребоваться обращение в техподдержку). Посмотреть назначенную администратором роль можно в области профиля (см. раздел [«Профиль»](../user_profile/index.md)) или в личном кабинете на сайте [camera.rt.ru](https://camera.rt.ru/).
3. Если подключение по локальной сети требуется для камеры или регистратора, убедитесь, что в личном кабинете на сайте <https://camera.rt.ru> переключатель доступа к устройству по локальной сети находится в положении «включено»:

![Переключатель «подключение по локальной сети» в настройках](./images/web_client_settings_allow_local_connections.png)

При выполнении всех указанных условий Настольное приложение сможет подключиться к устройству по локальной сети.

### Включение и выключение доступа камеры к локальной сети

Чтобы включить или выключить доступ камеры к локальной сети:

1. Выберите камеру, нажав на квадрат рядом с названием камеры.
2. Нажмите соответствующие кнопки внизу экрана — «Включить доступ» либо «Выключить доступ».

Обратите внимание, что данные команды проходят через облачное хранилище, поэтому если у камеры нет доступа к облачному хранилищу, то кнопки будут неактивны.
